[2017DSE]四條prog+你問我答

利申先
本人都只係2017dser 只係我自己對大學冇望
希望幫下啲想入大學而差依科嘅人 大家2017加油

Prog1 completing square/配方法
改左少少公式 因為同formula01重覆

用法：ax^2+bx+c=0
配方法：a(x-h)^2+k=0
首先call個programme出黎
順次序入abc 三個數
例如x^2+4x+1=0
入1 4 1
首先會出vertex/頂點x(即h) -2
頂點y(即k) -3
判別式 12
如果個x係無理數嘅會有以下數字出現
繼續用x^2+4x+1=0做例子
-2 1 3。 <==x intercept 嘅答案
首先抄翻個a=1落去(因為1x^2+4x+1)
就會得出
1(x+2)^2-3=0
頂點（-2,-3）
x=-2+1√3
Btw 各位巴絲有咩maths問題可以下面問

第二條方程我會叫佢做聯立方程就算
事關佢又可以計圓形直線方程交點
又可以計兩條直線交點
一條式就ko晒

用法亦都好簡單
先入直線後入圓
大楷嘅由A入到I 如果冇果個數嘅話就0
Ax+By+C=0
Dx^2+Exy+Fy^2+Gx+Hy+I=0
如果係兩條直線嘅話會出個兩個數
Eg.x+y+3=0 4x+3y-7=0
入法就會係 1 1 3 0 0 0 4 3 -7
第一個就會係x坐標 第二個就y坐標
而圓形直線嘅話就會出到四個數
交點一嘅x坐標
交點一嘅y坐標
交點二嘅x坐標
交點二嘅y坐標
外面或者你自己都有入到二元一次聯立
而依條就可以直接取代左佢
多番個位出黎入其他公式

第三條會係cosine formula(唔肯定係咪咁叫
ABC為邊嘅長度
而abc係邊嘅對應角

用法
首先你要有ABC 或者ABc之類
姐係三條邊 或者兩邊一角
注意兩邊一個隻角係未知邊嘅對應角
Prog03（即依條）
邊邊邊角
剩係入三個數
如果三條邊嘅就 A B C 0
就會得出a b c 面積
如果係兩邊一角就 0 A B c
就會得出 C a b 面積
即係三邊就順次序嘅對應角+面積
兩邊一角就會出左角對應嘅邊再順序出對應角+面積

仲有一個位入咩好，想mc可以快啲清到一題都好
依家有
一元二次
一元三次
vertex
四心
圓心半徑
distance 比例搵 equation
2pt出m&y-int搵equation

第四條就唔解釋太多
事關本身都未用得熟
同埋圖裡面已經有用法

你所指嘅一元二次係
Formula01果個？ 定係頂點？

放心預左

一個program都唔用都可以輕鬆5**啦

兩條式出unknown 嗰個

屌巴之前都有開過同類post

HKCC上岸
讀緊U都未叫上岸啦

要入一條一元三次

用手計好麻煩

比較少會問一元三次方程
所以不太建議入
一元二次可以用圓形直線代替

因式定理咪問囉
樓主未操過paper?